\documentclass{report}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}
\chapter{Entrada}

\section{Quadradinhos gostosos}

 
\subsection{Ingredientes:}

\begin{itemize}
\item uma colher (sopa) de \textbf{manteiga}


\item um copo de \textbf{farinha} de trigo


\item três copos de \textbf{açucar}


\item dois pires de \textbf{queijo ralado}


\item meio litro de \textbf{leite}


\item quatro \textbf{ovos} (inteiros)

\end{itemize}
 
\subsection{Modo de preparo:}

\begin{enumerate}

\item Bater tudo no liquidificador;

\item Levar para assar até ficar \textit{amarelinho}. 

\item Cortar em quadradinhos e servir.

\end{enumerate}



\newpage

\chapter{Prato Principal}


\section{Lasanha de presunto e queijo}

\subsection{Ingredientes:}


\begin{itemize}
\item 1 pacote de \textbf{bechamel}

\item 1 \textbf{pacote de mistura para sopa creme de cebola}

\item  \textbf{massa para lasanha} a gosto

\item 400 gr de \textbf{presunto magro}

\item 400 gr de \textbf{mussarela}

\end{itemize}


\subsection{Modo de preparo:}


\begin{enumerate}

\item Em 900 ml de água filtrada, junte o creme de cebola numa panela e mexa até começar a ferver.

\item Apague o fogo e misture o bechamel, mexendo.

\item Enquanto isso, cozinhe a massa.

\item Coloque numa assadeira, o molho, uma camada de presunto e uma de queijo e a massa; \textit{vá repetindo as camadas até acabar.}

\item Termine com uma camada de queijo e uma de molho.
\end{enumerate}




\newpage

\chapter{Sobremesa}

\section{Bolo de Laranja Rápido}

\subsection{Ingredientes:}

\begin{itemize}
\item 1 colher (sopa) de \textbf{fermento químico} em pó

\item 2 chávenas (chá) de \textbf{farinha de trigo}

\item 1 chávena (chá) de \textbf{óleo de soja}

\item 4 \textbf{ovos}

\item 1 chávena (chá) de \textbf{açúcar}

\item 1 \textbf{laranja descascada \textit{(só pela metade, sem caroço e cortada em 4 pedaços)}}
\end{itemize}


\subsection{Modo de preparo}

\begin{enumerate}
\item Bata tudo no liquidificador e asse numa forma untada e enfarinhada.

\item Depois de assado, umedeça o bolo ainda quente com: sumo de uma laranja, 2 colheres (sopa) de açúcar,1 colher (sopa) de manteiga, levados ao fogo apenas para aquecer e derreter a manteiga.

\item Derrame em cima do bolo ainda quente.
\end{enumerate}



\end{document}
